import { action } from '@storybook/addon-actions';
import { ArgsTable, Canvas, Meta, Story } from '@storybook/addon-docs/blocks';
import { useState } from 'react';
import * as Yup from 'yup';

import Form from '@components/controls/Form';
import Modal from '@components/controls/Modal';
import { Button, scale } from '@scripts/gds';
import Popup from '.';
import './styles.scss';

<Meta title="Controls / Popup" component={Popup} />

# Popup

<Story
    name="Controls"
    args={{
        title: 'Заголовок',
        isCloseButton: true,
        isFullscreen: false,
        rightHanded: true,
        leftHanded: false,
        scrollInside: false,
        popupCss: {},
    }}
    argTypes={{
        popupCss: {
            description: 'Стили обертки контента попапа, проп будет удален',
        },
    }}
>
    {args => {
        const Example = () => {
            const [isPopupOpen, setIsPopupOpen] = useState(false);
            return (
                <div>
                    <Button onClick={() => setIsPopupOpen(true)}>Открыть попап</Button>
                    <Popup isOpen={isPopupOpen} onRequestClose={() => setIsPopupOpen(false)} {...args}>
                        <Popup.Body>
                            <p>
                                Lorem ipsum dolor sit amet consectetur, adipisicing elit. Perspiciatis quae saepe
                                provident autem ducimus voluptates eaque, cum reiciendis culpa excepturi, magnam maxime
                                beatae quod exercitationem. Consequatur recusandae fuga adipisci eos.
                            </p>
                            <p>
                                Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipisicing elit. Sed in voluptates dolores!
                                Voluptas quibusdam perspiciatis fugiat, perferendis nisi similique temporibus beatae
                                deleniti. Commodi id nobis voluptatibus eligendi autem? In, voluptatibus.
                            </p>
                            <p>
                                Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipisicing elit. Sed in voluptates dolores!
                                Voluptas quibusdam perspiciatis fugiat, perferendis nisi similique temporibus beatae
                                deleniti. Commodi id nobis voluptatibus eligendi autem? In, voluptatibus.
                            </p>
                            <p>
                                Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipisicing elit. Sed in voluptates dolores!
                                Voluptas quibusdam perspiciatis fugiat, perferendis nisi similique temporibus beatae
                                deleniti. Commodi id nobis voluptatibus eligendi autem? In, voluptatibus.
                            </p>
                            <p>
                                Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipisicing elit. Sed in voluptates dolores!
                                Voluptas quibusdam perspiciatis fugiat, perferendis nisi similique temporibus beatae
                                deleniti. Commodi id nobis voluptatibus eligendi autem? In, voluptatibus.
                            </p>
                            <p>
                                Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipisicing elit. Sed in voluptates dolores!
                                Voluptas quibusdam perspiciatis fugiat, perferendis nisi similique temporibus beatae
                                deleniti. Commodi id nobis voluptatibus eligendi autem? In, voluptatibus.
                            </p>
                            <p>
                                Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipisicing elit. Sed in voluptates dolores!
                                Voluptas quibusdam perspiciatis fugiat, perferendis nisi similique temporibus beatae
                                deleniti. Commodi id nobis voluptatibus eligendi autem? In, voluptatibus.
                            </p>
                            <p>
                                Lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipisicing elit. Sed in voluptates dolores!
                                Voluptas quibusdam perspiciatis fugiat, perferendis nisi similique temporibus beatae
                                deleniti. Commodi id nobis voluptatibus eligendi autem? In, voluptatibus.
                            </p>
                        </Popup.Body>
                        <Popup.Footer>
                            <Button onClick={() => setIsPopupOpen(false)}>Закрыть попап</Button>
                            <Button theme="secondary">Хорошо</Button>
                        </Popup.Footer>
                    </Popup>
                </div>
            );
        };
        return <Example />;
    }}
</Story>

## Props

<ArgsTable story="Controls" />

Низкоуровневый компонент, на котором строятся все попапы проекта. Включает в себя движок и базовую стилизацию.

Использует плагин: [react-modal](http://reactcommunity.org/react-modal/)

Спецификация: [WAI-ARIA](https://www.w3.org/TR/wai-aria-practices/#dialog_modal)

Попапы полностью аксессабильны: реализован перенос фокуса внутрь попапа и обратно, focus trapping в рамках попапа, обработка Esc и клика по оверлею.

Попап добавляется на уровне компонента. При этом он будет автоматически перенесён на уровень body через **Portals API**. Портал располагается в разметке на постоянной основе, условно рендерится только его содержимое.

Компонент **Popup** вставляется в разметку без условного рендера. Показывается ли он на странице зависит от пропса **isOpen**, обрабатываемого через state.

Для решения проблемы со скроллом используется конекст `bodyScrollLock`.

☝🏿 Чтобы протестировать работоспособность скролл лока на девайсах откройте сторис scroll lock в режиме **Canvas** и перейдите в полноэкранный режим. Это необходимо, т.к. плагин не работает внутри фрейма (а все сторисы вставляются через них).

Попап и содержимое попапа - это разные сущности. **Popup** - это низкоуровневая обёртка, реализующая логику попапов и не несущая за собой никакой стилизации контента. В качестве содержимого может использоваться любой компонент или группа компонентов. Преимущество такого подхода в его гибкости и возможности применить code splitting для содержимого. Это отличный пример его применения, т.к. пользователь не видит попап при первичной загрузке, а появление его зависит от определённого триггера.

Стили добавляются глобально в \_app.tsx и в стори в сторибуке. Это сделано умышленно, так как предыдущий подход, где стили добавлялись в `<Global />` через emotion, дублировал стили столько раз, сколько попапов на странице + последние перетирали стили первого.

## Логика работы

1. Для менеджмента фокуса и AT попапы выносятся через порталы на уровень body вне основного приложения (root). Эту работу делает **react-modal** за нас: производит установку фокуса на попап и обратно, организует focus trapping в рамках попапа и ставит aria-hidden на root.

1. Класс popup имеет сам портал, т.к. для каждого попапа портал свой. Так при открытии вложенного попапа будет создан второй портал с содержимым вложенного попапа, а родительский попап останется на месте в своём отдельном портале.
1. Внутри попапа 2 обёртки, предоставляемые **react-modal**: **overlay** и **content**. Overlay - растянут на вьюпорт через position: fixed, content - лежит внутри оверлея и может иметь любую высоту. При превышении контентом высоты вьюпорта внутри контента появляется скролл.
1. При реализации попапов через структуру popup -> overlay -> content скролл возможен только на уровне контента. Для добавления скролла на уровне оверлея нужна дополнительная обёртка popup -> overlay -> wrapper -> content. Т.к. мы не можем влиять на структуру **react-modal**, то content должен быть создан вокруг children, а вместо contentClasses (react-modal className prop) использоваться классы wrapper. Так что теоретически при необходимости это реализуемо (но смысла в этом мало).
1. Выравнивание контента по центру происходит через flex. При этом чтобы высокие попапы не резались по вьюпорту контенту добавлен max-height: '100%'. Это же правило заставляет работать overflow.

## Use cases

### Basic

<Canvas>
    <Story name="Basic">
        {() => {
            const Example = () => {
                const [isPopupOpen, setIsPopupOpen] = useState(false);
                return (
                    <div>
                        <Button onClick={() => setIsPopupOpen(true)}>Открыть попап</Button>
                        <Popup isOpen={isPopupOpen} onRequestClose={() => setIsPopupOpen(false)} title="Заголовок">
                            <Popup.Body>Контент</Popup.Body>
                        </Popup>
                    </div>
                );
            };
            return <Example />;
        }}
    </Story>
</Canvas>

### Visually hidden title

Если у попапа нет заголовка, то вместо **title** используется **contentLabel** для указания скрытого заголовка для скринридеров.

<Canvas>
    <Story name="Visually hidden title">
        {() => {
            const Example = () => {
                const [isPopupOpen, setIsPopupOpen] = useState(false);
                return (
                    <div>
                        <Button onClick={() => setIsPopupOpen(true)}>Открыть попап</Button>
                        <Popup
                            isOpen={isPopupOpen}
                            onRequestClose={() => setIsPopupOpen(false)}
                            contentLabel="Заголовок"
                            isCloseBtn={false}
                        >
                            <Popup.Body>Контент</Popup.Body>
                        </Popup>
                    </div>
                );
            };
            return <Example />;
        }}
    </Story>
</Canvas>

### Inner popup

Вложенные попапы также поддерживаются.

<Canvas>
    <Story name="Inner popup">
        {() => {
            const Example = () => {
                const [isPopupOpen, setIsPopupOpen] = useState(false);
                const [isInnerPopupOpen, setIsInnerPopupOpen] = useState(false);
                return (
                    <div>
                        <Button onClick={() => setIsPopupOpen(true)}>Открыть попап</Button>
                        <Popup
                            isOpen={isPopupOpen}
                            onRequestClose={() => setIsPopupOpen(false)}
                            id="outer-popup"
                            title="Внешний попап"
                        >
                            <Popup.Body>Контент</Popup.Body>
                            <Popup.Footer>
                                <Button onClick={() => setIsInnerPopupOpen(true)}>Open inner popup</Button>
                                <Popup
                                    isOpen={isInnerPopupOpen}
                                    onRequestClose={() => setIsInnerPopupOpen(false)}
                                    id="inner-popup"
                                    title="Вложенный попап"
                                >
                                    <Popup.Body>Контент</Popup.Body>
                                </Popup>
                            </Popup.Footer>
                        </Popup>
                    </div>
                );
            };
            return <Example />;
        }}
    </Story>
</Canvas>

### With Form

Для форм, во всю высоту нужно дополнительно прокидывать стили через проп css

<Canvas>
    <Story name="With Form">
        {() => {
            const Example = () => {
                const [isOpen, setIsOpen] = useState(false);
                const open = () => setIsOpen(true);
                const close = () => setIsOpen(false);
                return (
                    <div>
                        <Button onClick={open}>Открыть попап</Button>
                        <Popup isOpen={isOpen} onRequestClose={close} title="Попап с формой" rightHanded>
                            <Form
                                onSubmit={action('submit')}
                                initialValues={{ name: '' }}
                                validationSchema={Yup.object().shape({
                                    name: Yup.string().required('Обязательное поле'),
                                })}
                                css={{ display: 'flex', flexDirection: 'column', height: '100%' }}
                            >
                                <Popup.Body>
                                    <Form.FastField label="Ваше имя" name="name" />
                                </Popup.Body>
                                <Popup.Footer>
                                    <Form.Reset onReset={close} theme="secondary">
                                        Отменить
                                    </Form.Reset>
                                    <Button type="Submit">Хорошо</Button>
                                </Popup.Footer>
                            </Form>
                        </Popup>
                    </div>
                );
            };
            return <Example />;
        }}
    </Story>
</Canvas>

### With modal

Каждый компонент и подкомпонент принимает css проп. Дополнительные стили прописывать им. В сторибуке проп css почему-то плохо отрабатывает.

<Canvas>
    <Story name="With modal">
        {() => {
            const Example = () => {
                const [isOpen, setIsOpen] = useState(false);
                const open = () => setIsOpen(true);
                const close = () => setIsOpen(false);
                return (
                    <div>
                        <Button onClick={open}>Открыть попап</Button>
                        <Popup
                            isOpen={isOpen}
                            onRequestClose={close}
                            contentLabel="Заголовок"
                            isCloseButton={false}
                            popupCss={{ padding: `${scale(5, true)}px ${scale(2)}px` }}
                        >
                            <Modal icon title="Заголовок" theme="white" css={{ border: 'none' }}>
                                Текст сообщения или реакт компонент
                            </Modal>
                            <Popup.Footer css={{ padding: 0, border: 'none' }}>
                                <Button onClick={close} theme="dangerous">
                                    Отменить
                                </Button>
                                <Button type="Submit">Хорошо</Button>
                            </Popup.Footer>
                        </Popup>
                    </div>
                );
            };
            return <Example />;
        }}
    </Story>
</Canvas>
